<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Recette titre="Foie Gras de Canard parfumé au Gingembre">
	<Infos>
		<TempsPrepa>20 minutes</TempsPrepa>
		<TempsCuisson>25 minutes</TempsCuisson>
		<PhotoUrl>http://placehold.it/350x350</PhotoUrl>
	</Infos>
	<Ingredients>
		<Ingredient>Ingrédients (pour 6 personnes)</Ingredient>
		<Ingredient>1 foie gras de canard de 450 à 600 g</Ingredient>
		<Ingredient>thym frais</Ingredient>
		<Ingredient>sel de guérande</Ingredient>
		<Ingredient>poivre, baies roses</Ingredient>
		<Ingredient>3 échalotes</Ingredient>
		<Ingredient>un petit morceau de gingembre frais râpé</Ingredient>
		<Ingredient>3 cuillers à soupe de cognac ou brandy</Ingredient>
	</Ingredients>
	<Preparation>
Placez votre foie cru dans un récipient hermétique, saupoudrez-le de poivre, thym, sel et baies roses puis arrosez-le avec le cognac ou le brandy. Déposez le tout au frigo pour au moins 4 heures. Coupez vos échalotes et votre gingembre en tranches très fines et déposez-en une moitié au fond d'un sac de cuisson. Sortez le foie et déposez le sur le lit d'échalotes-gingembre avec sa <lien url="http://www.marmiton.org/Magazine/Tendances-Gourmandes_marinades_1.aspx">marinade</lien>. Couvrez le foie avec le reste d' <lien url="http://www.marmiton.org/Pratique/Techniques-Culinaires-Video-Cuisine_echalotes.aspx">échalote</lien> et de gingembre et ajoutez du sel, du poivre et quelques baies roses, puis fermez le sac bien hermétiquement. Préchauffez votre four en chaleur tournante à 175°C et enfournez sur un plat à tarte pendant 25 mn. Une fois la cuisson terminée, ouvrez le sac et placez le foie, sa graisse et la garniture dans une terrine en tassant un peu. Refermez la terrine et placez-la au frigo pendant une nuit. Sortez le foie une demi-heure avant la dégustation avec du <lien url="http://www.marmiton.org/Recettes/Recettes-Incontournables-Detail_pain_r_65.aspx">pain</lien> grillé et du confit d' <lien url="http://www.marmiton.org/Pratique/Techniques-Culinaires-Video-Cuisine_oignon.aspx">oignons</lien> (excellentes recettes sur Marmiton).
	</Preparation>
</Recette>